---
description: "Clean, Reconcile"
title: "OpenRefine"
---

<!-- @format -->

import { faUpRightFromSquare } from "@fortawesome/free-solid-svg-icons";

<div className="function-button-row">
  <functionbutton buttonName="Clean"></functionbutton>
  <functionbutton buttonName="Reconcile"></functionbutton>
</div>

OpenRefine est une application de traitement de données qui vous permet de nettoyer et de transformer des données structurées. Il dispose de plusieurs fonctionnalités adaptées à la création de%%Données ouvertes liées (LOD)|linked-open-data%%, telles que %%rapprochement|reconciliation%%, traduction de format, %%Mappage du cadre de description des ressources (RDF)|resource-description-framework%% et options d'exportation.

<div className="banner">
  <img src="/img/documentation/openrefine-overview-logo-(c-owner).png" alt="" />
</div>

<div className="primary-button-row">
  <primarybutton
    link="https://openrefine.org/"
    buttonName="Vers l'outil"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
  <primarybutton
    link="https://docs.openrefine.org/"
    buttonName="Vers la Documentation"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
</div>

## OpenRefine et LINCS

Au sein du projet LINCS, OpenRefine est utilisé pour le [nettoyage des données](/docs/create-data/clean) et la [réconciliation](/docs/create-data/reconcile). Il est principalement utilisé par les chercheurs apportant leurs propres ensembles de données au projet. OpenRefine permet à ces experts du domaine d'avoir un contrôle total sur les modifications apportées à leurs données.

OpenRefine est le mieux adapté aux données structurées, car il représentera les données dans un format similaire à une feuille de calcul ou à un tableau. Tout type de fichier qui suit un système similaire, tel que les valeurs séparées par des virgules (CSV), est préférable, bien qu'il soit également compatible avec d'autres types de fichiers tels que XML, JSON et RDF. Si les données d'un chercheur relèvent du même domaine ou ne sont pas structurées, un autre outil peut être plus approprié :

- Utilisez [NSSI](/docs/tools/nssi) ou [NERVE](/docs/tools/nerve) pour un ensemble de données non structuré.
- Utilisez [VERSD](/docs/tools/versd) pour réconcilier un jeu de données entièrement bibliographique.

Le logiciel peut être téléchargé à partir du [site Web d'OpenRefine](https://openrefine.org/). Une fois lancée, l'application s'ouvrira dans un onglet de navigateur qui s'exécute localement sur votre ordinateur.
Bien que cet outil puisse être utile pour les chercheurs et les spécialistes des données en dehors de LINCS, il est important pour ceux qui sont en train d'introduire leurs données dans le système LINCS de commencer à les nettoyer et à les réconcilier dans OpenRefine dès que possible.

:::info

Intéressé par l'ingestion de vos données dans LINCS ? Consultez notre documentation sur les [workflows de conversion](/docs/create-data/publish-data/publishing-workflows) pour plus d'informations.

:::

## Conditions préalables

Utilisateurs d'OpenRefine :

- Besoin de venir avec son propre ensemble de données
- Besoin d'une compréhension de base de la [réconciliation](/docs/create-data/reconcile) et du [nettoyage des données](/docs/create-data/clean)
- Pas besoin de créer un compte utilisateur

OpenRefine prend en charge les entrées et sorties suivantes :

- **Entrée :** CSV, TSV, XLS, XLSX, JSON, XML, RDF, texte brut, etc.
- **Sortie :** CSV, TSV, XLS, XLSX, tableaux au format HTML, etc.

## Ressources

Pour en savoir plus sur OpenRefine, consultez les ressources suivantes.

**Nettoyer les données :**

- [Manuel de l'utilisateur OpenRefine](https://docs.openrefine.org/)
- Rue & Hernandez (2019) [“Utiliser OpenRefine pour nettoyer vos données”](https://multimedia.journalism.berkeley.edu/tutorials/openrefine/)
- Hervieux (2020) ["Activité OpenRefine"](https://docs.google.com/presentation/d/1RVvRpLRP-xUONOAf502ZfEHuJPSlD32eQYq2EgovdvI/edit#slide=id.g132ca824ecf_0_413) [PowerPoint]
- van Hooland, Verborgh et De Wilde (2021) [« Nettoyage des données avec OpenRefine »](https://programminghistorian.org/en/lessons/cleaning-data-with-openrefine)

**Réconcilier les entités :**

- [Manuel de l'utilisateur OpenRefine—Réconciliation](https://docs.openrefine.org/manual/reconciling)
- Getty Digital (2020) [« Didacticiel Getty Vocabularies OpenRefine et astuces pour les utilisateurs avancés »](https://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/obtain/getty_vocabularies_openrefine_tutorial.pdf)
